{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_044040",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0001741",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "개태사(開泰寺)"
    },
    "text": "ゲテサは忠清南道論山市演算面に位置する高麗電気、第1代太祖王建が創建した寺院である。この寺院は後百済を滅亡させた王建が創建したもので、後百済の降伏を受けた場所として知られている。ゲテサは高麗時代末までに規模を維持してきた寺院で、朝鮮時代に廃寺となったが、1934年に再建された。ゲテサの北側にはゲテサジがあり、ゲテサ庭の五層石塔とゲテサジの石造如来三尊立像が宝物に指定されている。この地域ではゲテサをはじめ、他の寺院で同一した模様の軒丸瓦出土されたことがある。ゲテサの石造りの三尊仏立像はゲテサ区域に建てられており、この区域は太祖事後に整備された地域だ。ゲテサは高麗の太祖王建が後百済から最後の降伏を受けた場所として知られており、後三国統一の象徴的な場所である。以降は倭寇の侵入によって衰退し、朝鮮時代には廃寺となった。ゲテサは高麗の太祖王建が創建した寺として統一王朝高麗の始まりを象徴する場所だ。論山(ノンサン)ゲテサジの石造如来三尊立像は1963年に国宝に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "ゲテサはどこに位置していますか？",
            "answer": "ゲテサは忠清南道論山市演算面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "ゲテサは誰によって創建されましたか？",
            "answer": "ゲテサは第1代太祖王建によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "ゲテサはどのような寺院ですか？",
            "answer": "ゲテサは後百済を滅亡させた王建が創建した寺院で、後百済の降伏を受けた場所として知られています。"
        },
        {
            "question": "ゲテサは何時代までに規模を維持してきた寺院ですか？",
            "answer": "ゲテサは高麗時代末までに規模を維持してきた寺院です。"
        },
        {
            "question": "ゲテサは何年に再建されましたか？",
            "answer": "ゲテサは1934年に再建されました。"
        },
        {
            "question": "ゲテサの北側には何がありますか？",
            "answer": "ゲテサの北側にはゲテサジがあります。"
        },
        {
            "question": "ゲテサ庭の宝物に指定されているものは何ですか？",
            "answer": "ゲテサ庭の宝物には五層石塔と石造如来三尊立像が指定されています。"
        },
        {
            "question": "ゲテサの石造りの三尊仏立像はどこに建てられていますか？",
            "answer": "ゲテサの石造りの三尊仏立像はゲテサ区域に建てられています。"
        },
        {
            "question": "ゲテサはどのような場所として知られていますか？",
            "answer": "ゲテサは高麗の太祖王建が後百済から最後の降伏を受けた場所として知られており、後三国統一の象徴的な場所です。"
        },
        {
            "question": "ゲテサはいつ整備された地域ですか？",
            "answer": "ゲテサは太祖事後に整備された地域です。"
        },
        {
            "question": "ゲテサはどのような寺として統一王朝高麗の始まりを象徴していますか？",
            "answer": "ゲテサは高麗の太祖王建が創建した寺として統一王朝高麗の始まりを象徴する場所です。"
        },
        {
            "question": "論山ゲテサジの石造如来三尊立像は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "論山ゲテサジの石造如来三尊立像は1963年に国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 455
    }
}